[
    {
        "id": "61",
        "option_a": "中国公民",
        "option_b": "外国人",
        "option_c": "无国籍人",
        "option_d": "港澳台居民",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,依照规定出示相应证件,有权查验()身份证明,向有关组织和人员调查.询问有关情况。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "62",
        "option_a": "任何个人和组织对国家安全机关及其工作人员超越职权.滥用职权和其他违法行为,都有权向上级国家安全机关或者有关部门检举.控告。",
        "option_b": "国家安全机关及其工作人员依法履行反间谍工作职责获取的组织和个人的信息.材料,只能用于反间谍工作。对属于国家秘密.商业秘密和个人隐私的,应当保密。",
        "option_c": "因协助反间谍工作,本人或者其近亲属的人身安全面临危险的,可以向国家安全机关请求予以保护,国家安全机关应当会同有关部门依法采取保护措施。",
        "option_d": "因反间谍工作需要依法使用有关工具.场地.建筑物的,任务完成后应及时归还或者恢复原状,依照规定支付相应费用,造成损失的,应当补偿。",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "《反间谍法》大大强化了对人权的保障,对公民权益的保护,具体体现在下列()条款之中。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "63",
        "option_a": "支持.协助反间谍工作",
        "option_b": "配合反间谍工作",
        "option_c": "依法及时报告发现的间谍行为",
        "option_d": "保守有关反间谍工作的国家秘密",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列属于公民.组织履行《反间谍法》规定的法定义务是()。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "64",
        "option_a": "交通工具",
        "option_b": "通信工具",
        "option_c": "场地",
        "option_d": "建筑物",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,按照国家有关规定,可以优先使用或者依法征用机关.团体.企业事业组织和个人的()。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "65",
        "option_a": "查封",
        "option_b": "扣押",
        "option_c": "冻结",
        "option_d": "销毁",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关对查验中发现的存在危害国家安全情形的电子通信工具.器材等设备.设施,应当首先责令其整改；对拒绝整改或者整改后仍不符合要求的,可以予以()。",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "id": "66",
        "option_a": "公安",
        "option_b": "海关",
        "option_c": "海事",
        "option_d": "边防",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,根据国家有关规定,可以提请()等检查机关对有关人员和资料.器材免检。有关检查机关应当予以协助。",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "id": "67",
        "option_a": "人员",
        "option_b": "资料",
        "option_c": "器材",
        "option_d": "交通工具",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,根据国家有关规定,可以提请海关.边防等检查机关对有关()免检。有关检查机关应当予以协助。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "68",
        "option_a": "查封",
        "option_b": "扣押",
        "option_c": "冻结",
        "option_d": "没收",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关对下列用于间谍行为的工具和其他财物,以及用于资助间谍行为的资金.场所.物资,经过设区的市级以上国家安全机关负责人批准,可以依法()。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "69",
        "option_a": "用于间谍行为的工具和其他财物",
        "option_b": "用于资助间谍行为的资金",
        "option_c": "用于资助间谍行为的场所",
        "option_d": "用于资助间谍行为的物资",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关对下列(),经有权的国家安全机关负责人批准,可以依法查封.扣押.冻结。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "70",
        "option_a": "及时向中华人民共和国驻外机构如实说明情况,并有悔改表现的；",
        "option_b": "入境后直接向国家安全机关如实说明情况,并有悔改表现的",
        "option_c": "入境后通过所在单位及时向国家安全机关.公安机关如实说明情况,并有悔改表现的",
        "option_d": "入境后直接向公安机关如实说明情况的",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织.间谍组织,从事危害中华人民共和国国家安全的活动,在()情形下,可以不予追究。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "71",
        "option_a": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,情节较轻的",
        "option_b": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供,不构成犯罪的",
        "option_c": "泄露有关反间谍工作的国家秘密的,不构成犯罪的",
        "option_d": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品,不构成犯罪的",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关对下列()违法行为人,可以处十五日以下行政拘留。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "72",
        "option_a": "构成犯罪的,依法追究刑事责任",
        "option_b": "不构成犯罪的,可以由其所在单位或者上级主管部门予以处分",
        "option_c": "不构成犯罪的,可以由国家安全机关处十五日以下行政拘留",
        "option_d": "不构成犯罪的,可以由国家安全机关给予警告",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供的,违法行为人可能会受到下列()惩处。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "73",
        "option_a": "以暴力.威胁方法阻碍国家安全机关依法执行任务的,依法追究刑事责任",
        "option_b": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,由国家安全机关处十五日以下行政拘留",
        "option_c": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,造成严重后果的,依法追究刑事责任",
        "option_d": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,情节较轻的,由国家安全机关处十五日以下行政拘留",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "妨碍国家安全机关依法执行任务的违法行为人,区别不同情形,会受到下列()惩处。",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "id": "74",
        "option_a": "支持.协助反间谍工作的组织和个人",
        "option_b": "实施间谍行为,但有重大立功表现的",
        "option_c": "支持反间谍工作,有重大贡献的组织和个人",
        "option_d": "协助反间谍工作,有重大贡献的组织和个人答案",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "依照《反间谍法》的规定,对()予以奖励。\n",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "id": "75",
        "option_a": "滥用职权",
        "option_b": "玩忽职守.徇私舞弊",
        "option_c": "非法拘禁.刑讯逼供.暴力取证",
        "option_d": "违反规定泄露国家秘密.商业秘密和个人隐私",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关工作人员的下列()行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "76",
        "option_a": "境外机构.组织.个人实施的间谍行为",
        "option_b": "境外机构.组织.个人指使.资助他人实施的间谍行为",
        "option_c": "境内机构.组织.个人与境外机构.组织.个人相勾结实施的间谍行为",
        "option_d": "境内机构.组织.个人与境外机构.组织.个人相勾结实施的窃取国家秘密的行为",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列()间谍行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "77",
        "option_a": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供",
        "option_b": "以暴力.威胁方法阻碍国家安全机关依法执行任务的",
        "option_c": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,造成严重后果的",
        "option_d": "泄露有关反间谍工作的国家秘密",
        "option_e": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品",
        "option_f": "隐藏.转移.变卖.损毁国家安全机关依法查封.扣押.冻结的财物",
        "option_g": "明知是间谍活动的涉案财物而窝藏.转移.收购.代为销售或者以其他方法掩饰.隐瞒",
        "question": "下列()行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。",
        "answer": "ABCDEFG"
    },
    {
        "id": "78",
        "option_a": "涉嫌犯罪的,依照刑事诉讼法的规定处理",
        "option_b": "尚不构成犯罪,有违法事实的,对依法应当没收的予以没收,依法应当销毁的予以销毁",
        "option_c": "没有违法事实的,应当解除查封.扣押.冻结,并及时返还相关财物",
        "option_d": "与案件无关的,应当解除查封.扣押.冻结,并及时返还相关财物；造成损失的,应当依法赔偿",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关对依照《反间谍法》查封.扣押.冻结的财物,应当妥善保管,按照不同情形分别作出下列()处理。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "79",
        "option_a": "违法行为人非法持有的属于国家秘密的文件.资料和其他物品",
        "option_b": "违法行为人非法持有.使用的专用间谍器材",
        "option_c": "尚不构成犯罪,有违法事实的,已被查封.扣押.冻结的用于间谍行为的工具和其他财物",
        "option_d": "尚不构成犯罪,有违法事实的,已被查封.扣押.冻结的用于资助间谍行为的资金.场所.物资",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家安全机关有权没收下列()财物。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "80",
        "option_a": "其实施窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的",
        "option_b": "其指使.资助他人实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的",
        "option_c": "境内机构.组织.个人与其相勾结实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的",
        "option_d": "其策动.引诱.收买国家工作人员叛变的",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "间谍组织及其代理人以外的其他境外机构.组织.个人的下列()活动,属于间谍行为。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "81",
        "option_a": "间谍组织及其代理人实施或者指使.资助他人实施,或者境内外机构.组织.个人与其相勾结实施的危害中华人民共和国国家安全的活动；",
        "option_b": "参加间谍组织或者接受间谍组织及其代理人的任务的；",
        "option_c": "间谍组织及其代理人以外的其他境外机构.组织.个人实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报",
        "option_d": "为敌人指示攻击目标的；",
        "option_e": "进行其他间谍活动的。",
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "《反间谍法》所称的间谍行为,包括()。",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "id": "82",
        "option_a": "组织.策划.实施危害国家安全的恐怖活动的",
        "option_b": "为敌人指示攻击目标的",
        "option_c": "利用设立社会团体或者企事业组织,进行危害国家安全活动的",
        "option_d": "组织.策划.实施分裂国家.破坏国家统一,颠覆国家政权.推翻社会主义制度的AC",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列()行为属于“间谍行为以外的其他危害国家安全行为”。",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "id": "83",
        "option_a": "揭发.检举危害国家安全的其他犯罪分子,情况属实的",
        "option_b": "提供重要线索.证据,使危害国家安全的行为得以发现和制止的",
        "option_c": "在教育.动员.组织本单位的人员防范.制止危害国家安全行为的工作中,成绩显著的",
        "option_d": "协助国家安全机关.司法机关捕获其他危害国家安全的犯罪分子的",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列()情形属于《反间谍法》所称“立功表现”。",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "id": "84",
        "option_a": "暗藏式窃听.窃照器材",
        "option_b": "突发式收发报机.一次性密码本.密写工具",
        "option_c": "用于获取情报的电子监听.截收器材",
        "option_d": "其他专用间谍器材。",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "《反间谍法》第二十五条所称“专用间谍器材”,是指进行间谍活动特殊需要的下列器材()。",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "id": "85",
        "option_a": "为国家安全机关提供重要线索,发现.破获严重危害国家安全的犯罪案件的",
        "option_b": "为国家安全机关提供重要情况,防范.制止严重危害国家安全的行为发生的",
        "option_c": "密切配合国家安全机关执行国家安全工作任务,表现突出的",
        "option_d": "为维护国家安全,与危害国家安全的犯罪分子进行斗争,表现突出的",
        "option_e": "在教育.动员.组织本单位的人员防范.制止危害国家安全行为的工作中,成绩显著的",
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列()情形属于《反间谍法》第七条所称“重大贡献”。",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "id": "86",
        "option_a": "与境内机构.组织.个人共同策划或者进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_b": "与境外机构.组织.个人共同策划或者进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_c": "接受境外机构.组织.个人的资助或者指使,进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_d": "与境外机构.组织.个人建立联系,取得支持.帮助,进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "《反间谍法》所称“勾结”实施危害中华人民共和国国家安全的间谍行为,是指境内外组织.个人的下列行为()。",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "id": "87",
        "option_a": "集中统一",
        "option_b": "分工协作",
        "option_c": "分工负责",
        "option_d": "科学高效",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家建立健全()的国家情报体制。",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "id": "88",
        "option_a": "公开工作与秘密工作相结合",
        "option_b": "专门工作与群众路线相结合",
        "option_c": "分工负责与协作配合相结合",
        "option_d": "积极防御.依法防范",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家情报工作坚持()的原则。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "89",
        "option_a": "国家安全机关",
        "option_b": "公安机关情报机构",
        "option_c": "军队情报机构",
        "option_d": "保密局",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家情报工作机构包括()。",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "id": "90",
        "option_a": "收集",
        "option_b": "鉴别",
        "option_c": "筛选",
        "option_d": "综合和研判分析",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家情报工作机构应当运用科学技术手段,提高对情报信息的()水平。",
        "answer": "BCD"
    }
]